{
    "title": "孟子七1",
    "range_remark": "(P.909-945)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "殀壽不「貳」 所言者是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 命",
                "2) 疑",
                "3) 短   910"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "人若有對道德及宗教的超越嚮往便可以有「」的生命，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 立體的",
                "2) 浮淺的",
                "3) 平面的  911"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」是知性知天的關鍵?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 盡性",
                "2) 盡力",
                "3) 盡心  912"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "人實踐道德是自發自由，並不依於外在一切其他法則，法則是自己所給出的，此所謂「」？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自給",
                "2)自律",
                "3)自戒  915"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "存心之道，消極的是節制「」慾望，是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)理性",
                "2) 感性",
                "3)物性   916"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「後天而奉天時」。何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 易傳",
                "2) 論衡",
                "3) 禮記   917"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "人不能自作主宰而有待於外，於是人便會感到種種限制，雖竭盡努力亦感到無可奈何，這便是所謂      「」。 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 定數",
                "2) 命",
                "3)吉凶   918"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "限制人的是氣化的流行，而不是「」的本身。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 天道",
                "2) 人道",
                "3) 運道  919"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "修身踐德之人明知作此活動將會有不利之效果，但此活動是人所必然當作的，此時人中所見心中所想       的只有「」。以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)義不義",
                "2)應不應該",
                "3)利不利  922"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孟子告「」若為善，則後世子孫必有王者矣。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宋襄公",
                "2)滕文公",
                "3)晉文公923"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「」的四句偈中「為生民立命」。為何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)張載",
                "3)袁了凡  925"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "盡其道而死者，「」也。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正命",
                "2)政命",
                "3)正道  925"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "不立乎「巖牆」之下。猶:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)將覆之牆",
                "2)很高之牆",
                "3)將蓋好之牆  927"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「桎梏而死者」，下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不仁不義",
                "2)寡廉鮮恥",
                "3)仁義忠信  927。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "求「在外者」也，謂之「」等外物。 所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 仁義禮智",
                "2) 富貴利達",
                "3) 夭壽窮通   928"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "反身而誠，「」莫大焉。是指何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 義",
                "2) 樂",
                "3) 仁    931"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "「疆」恕而行，求仁莫近焉。發音為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ㄤˇ",
                "2)ㄐㄧㄤ",
                "3)ㄐㄧㄤˋ   931"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「萬物皆備於我」之物字有兩種可能的解釋。以下何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)事物之理",
                "2)存在物",
                "3)道德之理  932"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "萬物皆為「」感格涵融，此時之萬物不同於人日常所見之萬物，而是充滿了道德價值意義。       是何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)義氣",
                "2)仁心",
                "3)德氣  933"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "無恥之恥，「」矣。是指何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無德",
                "2)無良",
                "3) 無恥  935"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「道不遠人，人之為道而遠人，不可以為道。」為何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)老子  936"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」說：禮義廉恥，國之四維，四維不彰，國乃滅亡。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 管子",
                "2) 告子",
                "3) 慎子  939"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」之於人大矣。其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 義",
                "2) 恥",
                "3)廉  939"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "史上氣節獨高者均因看破權勢而不願為臣？何者不是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)許由",
                "2)嚴光",
                "3)周党",
                "4)陳臻  942"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "孟子謂「」曰：「子好遊乎？..」孟子與誰論好遊之道？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)宋句踐",
                "2)公孫丑",
                "3)孫叔敖  943"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「」，則可以囂囂矣。以下何者正確?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)樂義尊德",
                "2)尊樂德義",
                "3)尊德樂義   943"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "A達不離道B故士得己焉C窮不失義D故民不失望焉。正確順序為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABCD",
                "2)CBAD",
                "3)CDAB  943"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「囂囂」。→是指甚麼樣子 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)囂張",
                "2)自得無欲",
                "3)爭吵激動  944"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "行之而不 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴",
            "answer": "著焉習矣而不察焉終身由之而不知其道者眾也"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "何獨不然？ ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴見之。",
            "answer": "樂其道而忘人之勢故王公不致敬盡禮則不得亟"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "古之人 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 達則兼善天下。",
            "answer": "得志澤加於民不得志脩身見於世窮則獨善其身"
        }
    ]
}